

Структура проекта:

controllers:

    - RequestLoggingFilterConfig  -- логгер входящих запросов
    - Searcher  -- вспомогательный класс, в котром реализована логика поиска цепочки друзей
    - UserController -- контроллер, отрабатывающий запросы по условиям задачи


entities:
    
    - User --класс, описывающий пользователя
    
    
exceptions:

    - InvalidDataException -- исключение для неправильных данных в запросе (размер строки>255, неверный формат даты)
    - ResourceNotFoundException -- исключение для запросов по id/имени/фамилии, если пользователь не найден
    
        (исключения отправляют клиенту ответ с описанием ошибки)    
        
Repository

    - UserRepository -- класс описывающий логику взаимодействия с БД
        (добавлена реализация поиска по имени/фамилии/дню рождения)




В application.properties добавлены настройки соединения с БД (H2) и настройки логирования.
Логи сохраняются в домашний каталог пользователя, в файл app.log

Клиентская часть не реализована, приложение тестировалось с помощью сервиса Postman

        